中國學者「反美鬥士」疑於美國買樓 網民：反美只是「工作」

在中國被稱為「反美鬥士」的北大國家發展研究院教授陳平，經常發表反美言論，近日身處美國的陳平，指自己在德州遇上寒流停電，藉此嘲諷美國電網和能源供應脆弱，不過他在微博上傳的一張自拍照，懷疑揭示他早已在美國買樓定居，據《自由亞洲電台》透過 Google Maps 圖片和美國物業查冊，顯示陳平自拍照中出現的獨立屋，業主姓名是 "Chen Ping"，與陳平的英文姓名吻合。查冊又發現，這名業主早在 1991 年就已經在美國買樓，自由亞洲電台則向陳平查詢，但他未有回應。

去年，陳平曾在清華大學國情研究院演講，表示如果在中國有 2,000 元人民幣的月薪，生活體驗「比在美國有 3,000 美元還要舒服的多」，認為美國在「水深火熱之中」，「你在美國沒有地鐵怎麼辦，開汽車你得花多少錢？」今次傳出在美國生活，有網民譏諷陳平「反美是工作，赴美是生活。」

獨立屋估值逾 300 萬

最近美國德州因為遇上寒流停電，陳平 2 月 17 日在自己的新浪微博發文，指自己在該州首府奧斯汀的高科技區，但是仍然沒有電力，「美國新能源的脆弱性，值得中國的發改委和地方政府警惕」，又指中國「不能片面學西方模式，追求不可持續的現代化和城市化」，而帖文亦附上陳平的自拍照，背後有一間獨立屋。陳平早前又曾發文指，「美國軍方還誇口要和中俄打核戰爭，一次寒潮就把美國近半沿海地區的電網和交通打殘了」。

1944 年出生，祖籍浙江的陳平，1980 年到美國攻讀物理學，90 年代起回中國教書培養研究生，但他亦不時會返回美國「做研究」。陳平之後研究經濟，並且發表不少反美的經濟觀察，而且相當受歡迎，在微博有近 400 萬粉絲，被稱為「反美鬥士」。

推